多名西貢區議員明日將到陶輝住址實地考察 商討跟進行動

下令對平民開槍的警務處助理處長陶輝住所涉霸官地及違反牌照屋規定，荃灣區議員譚凱邦今日在Facebook直播，直指陶輝「三違規」，包括居所面積高度不符牌照規定、霸佔官地以及違反牌照屋規定，譚凱邦指，根據法例，陶輝應立即搬走，籲他「唔好再逃避，警方亦唔好有包庇違規下屬」，亦呼籲地政總署「唔好再疏懶」，應立即執法。

《壹週刊》記者日前在清水灣碧水新村採訪期間被警方無理帶走，引爆陶輝違規居所醜聞。地政總署確認，陶輝報住的碧水新村1號屬牌照屋，而陶輝居所的面積及高度均不符牌照規定，其花園亦涉霸佔官地。

譚凱邦講述上述兩項違規，續指「更重要係陶輝違反牌照規定」，他指根據香港法例第28章《土地（雜項條文）條例》，只有牌照擁有人或其直屬親屬方可居住，若有人違反牌照規定，政府可要求立即停止繼續違規，陶輝亦承認該牌照屋的戶主姓劉，而地政極少容許牌照屋戶主轉讓，「陶輝就肯定唔係姓劉，佢老婆都唔係姓劉，唔理佢老婆同牌照持有人係咩關係，都幾肯定，就算佢老婆唔使走，陶輝都一定立即要走。」

譚凱邦解釋，牌照屋屬70年代政策，當時港英政府與佔用政府土地的人士協商，訂明佔用構築物的面積及高度，並以每月繳費的形式准許其繼續佔用，惟70年代後政府再無發牌照，遂指陶輝居所應於70年代已存在。譚凱邦引述審計署報告指，截至2016年3月，全港仍有15,214個牌照，當中約1萬個屬居住所用。

譚批評陶輝「每個月人工十幾萬，點解要佔用牌照屋？政策原意係畀啲居無定所嘅人住」，又指其居所不符牌照規定、花園亦涉霸佔官地，「其實個違規喺外面都見到」，他質問「地政咁多年有冇發過執管通知書？有冇要求佢糾正？」譚呼籲地政應立即執法，「唔好再疏懶」，亦呼籲「陶輝唔好再逃避，警方亦唔好有包庇違規下屬。」譚指明日會與多名西貢區議員2點到上址做實地考察，再商討下一步跟進行動。

會唔會比狗話遊蕩拉鳩晒

笑撚死傻閪警甴得罪蘋果

推

班狗今晚就係大sir到扎營

黑警屈你意圖入屋行劫都仲得呀

仲搵張則圖睇佢下有冇霸多左公家位
睇佢潛建物
搵鄰居問潛建物幾時開始有